被指喊「黑警死全家」後襲警 片段證無辜 男廚師獲撤控

9.21 旺角警署衝突中，一名廚師被指在高喊「黑警死全家」後襲擊警署警長，被控一項襲警罪，今（29日）在西九龍裁判法院再訊，控方申請撤銷控罪，獲裁判官批准。廚師獲准撤銷控罪後，到庭應援人士紛紛向他道賀，他指警方「老屈」，認為「如果咁都告得入就真係無法無天」，更表明不會放棄抗爭。

辯方大律師郭憬憲就被告四度上庭申請訟費，控方並不反對。主任裁判官羅德泉准許辯方用2個月時間與控方商討金額，若雙方未能在時限內達成共識，會將有關申請交予法庭作申請訟費評定。

陳耀鈞（54 歲，廚師）原被控於本年 9 月 21 日在旺角西洋菜南街與弼街交界襲擊警署警長白皞。陳耀鈞在庭外強調自己當日不過「食下花生」，「乜都冇做過」，認為警方「都係老屈㗎」。他稱，為了到庭應訊，他的工作受影響，生活也受限制，原本打算 9 月 22 日或 23 日回內地整牙的計劃亦因被捕而不了了之。雖然是次檢控「唔多唔少都搞住我」，但陳表明不會放棄抗爭，「反正我都唔係衝衝子」。

陳耀鈞透露被捕後，曾有警員恐嚇他「玩硬你」，但被拘押的48小時內，並無受到警方不禮貌或暴力對待。陳耀鈞指，幸而港台拍攝到事發經過，感謝港台及一眾記者，指「有哂片，如果咁都告得入就真係無法無天」。

對於會否追究警方的濫捕，陳耀鈞透露其代表律師曾建議他就警方妨礙司法公正等問題作私人刑事訴訟，但他因為不願出名、不想經常召開記者會，及家庭原因，拒絕接納建議，「我屋企都係藍，如果做私人刑事訴訟，我會成為成個運動第一個做呢樣嘢嘅人，咁我會紅過黃之鋒⋯⋯對唔住手足囉，但我冇膽」。

陳耀鈞指是次檢控所需的律師費高達6位數字，但他認為向警方作民事索償「冇意思」，「錢都係政府嘅，都係納稅人嘅錢，唔係佢（涉案警員）嘅，冇乜意思囉」。控方案情原指，被告當時曾喊「黑警死全家」，涉事警長其後走到被告前方，被告涉一言不發拳打警長後被捕。港台拍攝的片段顯示，當時該警長帶著一隊隊員，衝向被告並伸手奪去其帽子，雙方爭執，被告最終被捕。

激死popo

Push

老屈成性

肯定大把呢啲case, on9
唔知點解會上到庭

DoJ無做好本份去睇單case夠唔夠料去告

應該屈人要判刑先岩

老屈冇成本 點解唔做？

又想駁班狗口供入

個老頂都著左草啦

我地交稅比呢班友

終於有少少喜訊
但有哂片證清白，班曱甴先肯撤控

老屈 賊贜 毒打 私刑 強姦 輪姦 被浮屍 被跳樓 被自殺

屌你老母 魔警有乜做唔出

好事

咁都告得成仲成世界既
好彩告唔成

0成本咁屈
錢又唔使警方俾、妨礙司法公正又無

邊有咁好彩次次影到

被告涉一言不發拳打警長

咁on9嘅屈法有冇得告返佢轉頭

其實唔只重整警隊，應該連司法部門都要重整

黑警係咪意圖妨礙司法公正？

又無後果？

老屈良民冇後果? DLLM

法官可以落order叫控方查，但有睇新聞都知呢d萬中無人

一定要拎返D錢 寧願比義士都唔比垃圾狗拎

點解要用段証明無打狗，而唔係班狗要用片証明有打？

對於會否追究警方的濫捕，陳耀鈞透露其代表律師曾建議他就警方妨礙司法公正等問題作私人刑事訴訟，但他因為不願出名、不想經常召開記者會，及家庭原因，拒絕接納建議，「我屋企都係藍，如果做私人刑事訴訟，我會成為成個運動第一個做呢樣嘢嘅人，咁我會紅過黃之鋒⋯⋯對唔住手足囉，但我冇膽」。

唉
唔怪佢
但其實應該告到,哂左

法庭淪落到要為黑警執屎

明屈都可以逍遙法外?

其實仲有無公職人員行為失當呢條罪

這就是香港

「死全家」

有，只係唔會告狗狗

廚房佬：

屈完人
無後果 當無事發生？

痴撚線 無片既人點算

同問 無罪推論喺邊

獨裁政權之下的法律係用黎對付異見人士

浪費晒納稅人啲錢同時間
死黑警濫捕成風不突止
仲要律政司又俾佢濫告
有險可守個仆街出黎講野未

原來而家香港比狗咬完要搵人證明自己冇罪

唔撚掂
如果唔反告
以後班狗屈得仲勁

雖然我明佢難處，不過為其他手足，請求佢再考慮告柒班黑警呀

夠膽就揾黑警出黎除哂Gear 除哂槍/棍, 出黎隻揪呀~~

班仆街黑警乜7都告....死得未

冇成本9拉咪呢d
又要保釋 唔好彩可能仲要拘留

冇片咪坐監

非禮案發生時唔喺現場都告得入

你唔告佢都投訴丫, 唔緊要下次再拉

我諗 D 賤狗要搜證佢就算知有呢條片佢地都唔會拎呢條片呈堂, 咁呈堂既證供咪得條口供囉, 之後法庭又會話D 仆街賤狗係誠實可靠既證人, 加埋個紅官又罪成啦

咁你係呢D moment 緊係自己再去提出有力證據去推翻人地份口供一嚟唔使比佢拖, 二嚟一下KO佢唔使磨落去

姐係佢無啦啦要俾6位數訴訟費?

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

咁老屈嗰個唔洗坐監？

我覺得連儂牆應該要大大份咁痴呢啲出黎

而家D 或者近十年黎D 落charge 做法都係, 有popo "見到" 被告咁咁咁, 就可以告你~
即係popo = 人證

而家全部蒙哂面無Number, 所以佢地覺得老屈都無後果~ popo 自己又唔駛出庭作證.......仲唔"玩硬你"?!
(好似係)

食屎啦死曱甴,亂鳩咁屈

攞返啲錢再用黎捐都好過唔攞益佢地

告返佢啦廚房佬

好官

反告都係抗爭既一種
令班警知道警慌有後果
樓主如果你睇到請幫一下
唔一定要記者會
但請你告返佢

調返轉諗，有幾多手足冇佢咁好彩有人拍到片就可能入罪

律政司今日就係做埋呢d 19野

有冇得告返轉頭？

唔告返黑警等於助長濫捕

誠實可靠嘅證人

咁都得 屌

其實又係一個矛盾位，到底應唔應該俾人拍片呢

好彩影到

鄭若驊操控之下既律政司係睇政治多於法律理據

反告班狗亂拉人啦

要反告，誣告～做假證供

對於會否追究警方的濫捕，陳耀鈞透露其代表律師曾建議他就警方妨礙司法公正等問題作私人刑事訴訟，但他因為不願出名、不想經常召開記者會，及家庭原因，拒絕接納建議，「我屋企都係藍，如果做私人刑事訴訟，我會成為成個運動第一個做呢樣嘢嘅人，咁我會紅過黃之鋒⋯⋯對唔住手足囉，但我冇膽」。

我明白每個人都有顧慮，但係今次有晒片可以入硬罪，佢都唔肯去做

因為個口供係啲死黑警老吹出黎

刑事私人檢控又話冇膽
民事又話唔係罰果隻死popo

黑警死全家

反告公職人員行為失當，比假口供

有冇人知有咩證人 有冇講大話

54歲啊叔講衝衝子

判死刑！

佢而家嘅本份就係亂告

一定要令黑警付出成本
唔係嘅話一定更多濫捕

俾人叫黑警唔係冇原因

視乎你嘅角色現場自己要識判斷，幾時會落雨，幾時要say hello

612基金有冇得搞搞？
搞人冇後果就出事啦

再次證明而家係需要證人提供片證明自己無罪而唔係控方提供證明唔好再天真咁認爲告唔入，各手足back up d 片，有需要時真係會幫到人

我都想知

如果佢去馬私人檢控成功入到popo罪，佢地一定驚唔敢屈得就屈

律政要俾，但如果傾唔掂要做taxation，但除非個律師收順啲，應該點都要跌些少

Black bloc 到無人認得
但自己認得自己又點計

同埋唔係話有片=有在場證據
會容易俾曱甴入咩

我都好亂

咁有冇得反告

push

有片告唔入，冇片就入咗啦，咁仲唔係無法無天？

應該係請左個幾勁的律師？

18區開花 好多手足比人拉冇記者在場呀屌

但民事訴訟應該大部分都係罰錢
律政師名存實亡

司

問題就係你唔會知自己下一秒會唔會俾狗濫捕
如果一開始已經屌走左鏡頭，咁到時俾狗濫捕左想求片都求唔到…

黑警涉嫌俾假口供喎,係咪妨礙司法公正?

有law 既post 就有G 巴

音波炮咩

攻防係兩回事，做個比喻：控辯打交，要控方KO辯方先算贏，贏點數都唔算數。 但辯方原來可以殺咗控方。咪直接了當囉

舊時 英殖年代，呢 d case 有晒片證實隻狗 講大話 老屈，一定 第一時間拘捕拉咗隻狗

但依家根本唔會 follow, d 狗老屈係零成本

我意思係警察上到庭 法官會預設左佢係誠實可靠嘅證人

係囉，應該告番佢妨礙司法公正，要話比班仆街聽唔係零成本

你係咪想講無罪假定，係Popo下已成為假定有罪。有片係幫你上庭證明你無做過，但平時無用d 片就緊係.........

阿叔你個名一定上咗名單，之後返內地整牙隨時自動送中
不如告班狗拎d錢留係香港整牙啦

無片 : 我話你有做就有做，我就係法律
有片 : 啊，真係影到你無做，咁今次算啦，下次唔好再出黎喇
所以我一直都覺得相比起制裁班狗官，最先應該受制裁嘅一定係呢班助紂為虐，狐假虎威嘅雜種狗

司法制度已淪陷
泛民班律師出黎講未

作假證供都冇事架

律師費點算

為被老屈既手足打左支強心針

咩涉嫌啊 係專登比假口供 已有好多案例

但係你開機時你唔會知你段片有無用
就好似呢單咁，如果港台個cam man 好早已經俾手足趕走左，咁呢個手足就無左呢段片去證明佢咩都無做過

冇影到果d咪死

屌你老母黑警死全家！

算吧啦，好快會變5毛、阿蛇、散水撚、左膠、熱狗 ， you name it

有幾多係假案

老屈無成本

投訴無number
賠錢唔係警曱賠

我明
早幾日係d poly post 度講佢地入面果班好難告得入暴動我都俾人標籤呢咋野

9月21日「光復屯門公園」遊行後，晚上有市民於旺角警署外聚集，一名廚師被指襲警被捕。案件今（29日）在西九龍裁判法院再提堂，控方申請撤回控罪，並支付訟費。獲撤控的廚師在庭外表示鬆一口氣，明言是「警方濫捕」，又指本案耗用了6位數字的訟費。

被告陳耀鈞（54歲）任職廚師，原有的控罪指出，他於9月21日在旺角西洋菜南街與弼街交界襲擊警署警長白皞。

案件今日第四度提堂，控方申請撤回控罪，獲裁判官批准。控方表面支付訟費，裁判官下令撤控及由控方支付訟費，若雙方在兩個月內未能就金額達成共識，可到區域法院申請訟費評定。

獲撤控的廚師在庭外表示，捲入本案全因「警方濫捕同老屈我」，強調從新聞片段可見，他被捕前舉高雙手，並無襲擊警員。他說，自從9月被捕後，不敢參與示威，現在會繼續抗爭。他提及本案獲「612人道支援基金」資助，但耗用了6位數字的訟費，希望可成功取回。

據悉，聲稱遇襲的警員作供指被告打了他一拳，但除此以外沒有其他證據，因此決定撤控。

無影到嘅一定仲多

呢個就係行動上ge矛盾，等智者解答但而家另一個問題係假定有罪，拉左上庭無證供物都無問題，只要求其一隻狗話你打佢已經告得

P

佢告黑警係可以入到黑警罪

警方作假證供，應該要受懲罰

屌佢老母，濫捕手足，告唔入，仲要納稅人幫班死黑警畀訟費。

之前好似話 將警察列為唔可信證人
係冇左件事 定搞唔掂

仲有妨礙司法公正呢??

好明顯嘅老防喎

點解唔去盡！

回內地整牙

所以無記者影住就屈9左喇

//但而家另一個問題係假定有罪//

其實唔係，提告唔等如假設左你有罪
好簡單咁用番呢單做例子

當盤問時，正路既大律師就會盤問佢更多既詳情，例如力度，時間，用邊隻手打邊度，blah blah blah

就好似你細個講大話咁，越問得仔細就越容易令隻狗前言不對後語
咁樣即使無呢段片都有機會挫散佢，令法庭接納唔應該相信佢既供詞
只係而家有片，咁就唔使咁煩咁解

但都係番番去我一開始既問題，到底應唔應該俾手足入鏡

去黃色生活整

點解唔告民事？

市民錢就唔可以拎？你唔拎就到popo拎

點解要揾證據證明自己清白？
係都係黑警揾到證據先可以起訴喇
香港法律又唔係行大陸嗰套

6位數字

冇影到咪鬥口供
所以咪叫我冇嘢講咪咁解囉

借位POST
黃色經濟圈唔係限時任！
唔係黃色餐飲圈！
大家入嚟一人Ｎ間分享身邊嘅黃店

一言不發拳打警長
咁樣屈法係咪實告得入？ 告鳩佢啦

無膽

所以我地係咪應該做啲野?
今次有片就話入唔到啫,
如果無片就真係入去坐嫁啦喎
唉,打甩左就當無被人屈過咁
屈人都無成本咁點解唔屈左你先

成班仆街浪費公帑

香港個而家司法隨時仲衰過台灣

全面倒退，遲啲會唔會連啲華探長都出番嚟，Asian's shittiest。

再多幾單呢類既案，警方成為不誠實證人，真係乜都唔駛打。
其實而家咁多片證明警方濫報弓、濫告、插贓嫁禍，可唔可以質疑警方口供既誠信，咁既話除非有片，單憑警方既證言唔應該入罪囉。

根本就要取消啲狗 = 誠實可靠證人 呢個 default setting

但你唔告 黑警知道屈人0成本
之後有大把手足受害

基本上冇其他途徑

告刑事, 點都要靠黑警執法, 但現今黑警唔會向同袍執法

市民可以用私人檢控, 但難度極高, 市民亦冇權力去做搜證, 律政司更可以隨時ban

咁平民可以做到乜?

你太天真啦
以為popo要送佢入册
淨係落口供、入臭格、48小時
中間又大把賤招
開大冷氣、嘈住唔俾你瞓、d飯加料
甚至打你一鑊
你有傷就話掙扎整到
屌那星popo全部都要制裁

就係可以做到乜o野?

根本大多數都係鳩拉鳩告

實際上法官的思維係脫離現實
如果佢唔相信警甴係誠實可靠 處理證物時冇做手腳的話
咁所有案件都唔會告得入

咁點樣追究班差佬防礙司法公正？

黑警死晒全家 popo唔好死 病到不似人形

唉 咁樣放過班黑警。
有晒機會都唔告，可惜。

開心

DOJ 一早比警賊騎劫左，佢話告就告，唔告就打擊士氣

呢個我覺得係其中一個疑點，單靠警案口供唔應該被定罪。
而家仲有撚人信警察咩，即係黑社會話有人打佢，但乜其他證據都無，唔通又告得入咩。

班狗算唔算畀假口供

其實證明左個黑警老屈唔係等於佢妨礙司法公正咩，點解仲要考慮自己告佢？

好彩有Cam 影到

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

亂9咁拉，又覺得法官要陪你亂9咁判，
好快光頭劉，員佐級 會沖出屌法官架勒

我都想全部警曱啲證據都唔可信
啲官係根據每單案睇, 唔係一次過咁警曱個整體個表現

但好多時候對示威者就係,
一條友著左草, 就唔批其他示威者出境

up

老屈人都唔洗有代價 唔怪得次次拉完告咗至算
告得入就佢贏 靠唔入 佢都唔會輸

支持廚師

真心老屈無成本 反正告既錢都係政府出

因為人權法同埋有曬片
所以佢地怯咋
兩樣是但冇一樣都收硬皮

咪係囉

嘩屌咁撚多單
立場真係不嬲咁高質
咁點呀呢班狗有冇處分
立場唔該追住問！

有無原片睇返條散仔點樣砌人生豬肉

但被拘押的48小時內，並無受到警方不禮貌或暴力對待

愈來愈覺得新屋嶺係老解集中地,所以先咁肆無忌憚打人殺人強X人

拎返啲錢去捐都好啦

認真 垃撚圾 乜野家庭原因
100% 岩 都唔告d黑警

警長其實算唔算比假口供，妨礙司法公正

死黑警想搞鳩人姐，垃圾毅進仔比人歧視指罵唔服氣

過街老鼠

屌你老母臭閪，即係有人俾假口供啦咁？當無事？

真係癡撚線，本身係要求DoJ獨立睇夠唔夠料告

即係隻狗作好d個故仔，背得熟d,辯方冇片反駁就死得

冇事就好

Push.

他稱，為了到庭應訊，他的工作受影響，生活也受限制，原本打算 9 月 22 日或 23 日回內地整牙的計劃亦因被捕而不了了之。

兒登仔又選擇性失明

然後用納稅人啲錢俾，我屌你老母
點都要炒咗拉嗰幾隻警犬

有乜好激，而加有人無辜俾扣48個鐘，俾人拉上庭，俾人拘禁行動，差佬有乜損失

yes and no
如果辯方大律師反應得太慢既話，的確有咁既可能

但我始終唔信呢個世界有人請大話咁叻
小說家寫出嚟既故事都有會有漏洞，何況係班毅進仔？

不過當然有片會好d

哇屌

告返黑警wrongful arrest 啦

12.1 遮打（有不反）
12.1 尖咀
12.2 廣告界五天罷工

老妨黎

不過邊個捉先

痴撚線 擺到明俾狗老屈

雖然覺得佢有著數唔拎返盡好戇鳩
不過我欣賞佢嘅骨氣